說好的執法？的士違泊故態復萌 阻巴士埋站

巴士工會早前宣佈按章工作，控訴巴士站違泊猖獗，阻礙巴士車長上落客。工會公佈數十張近期於港九新界拍攝的巴士站違泊相片，譴責運輸署「得個講字」，完全無執法改善違泊。

巴士業職工會聯盟在灣仔警總外召開記招，主席林錦標指，上月底工會宣佈按章工作後，警方嚴厲執法一周，違泊問題稍有改善，惟一周後即打回原形。林錦標稱，巴士司機對此已忍無可忍，決定搜集近期全港各區違泊資料，將其公諸於世，促警方嚴厲執法。

九龍和新界的違泊情況，跟港島區一樣嚴重。九巴員工協會副總幹事范啟雲指，他於九巴工作4年，主要負責駕駛新界和九龍的巴士線，在荃灣楊屋道街市巴士站外，經常泊滿上貨、落貨車輛，最嚴重的是，即使車輛已駛走，也會有人擺雪糕筒在地上「霸車位」，多年來無人執法。范稱，巴士有12米長，埋站前要空曠路面作緩衝，「唔係你求其畀個位我，我就逼到架車入去個站架。」他嘆指，現時唯有被逼在第二條線上落客，惟該站不少持餸菜、行動不便的長者上落，容易造成危險，「其實我哋（司機）真係好無奈，好想改善到。」范續指，在長沙灣北河街的巴士站亦有此問題。

駕駛新巴的林錦標指，港島區有大量違泊黑點，如銅鑼灣崇光百貨外巴士站、中環永安中心外巴士站，近期的違泊「完全無少過」，違泊車輛主要為的士和私家車。林稱，曾有私家車違泊阻礙巴士行駛，但報警後10分鐘也無警察到場，「見住個私家車司機拎車之後施施然走」，質疑警方的執法效率。

林錦標指，一直要求運輸署派代表和工會會面，商討解決方法，惟他指經工會三催四請後，署方數天前才答允在3月27日安排會面，在此之前沒有公佈任何措施打擊違泊，他譴責運輸署失職，並向警方遞信，要求警方和署方加強執法，促政府增加交通督導員人手解決問題。

【A1頭條】江湖救七 向太洗米華楊受成籌安家費$7,777,777撐七警

連同的士司機從業員總會捐出的45.7萬元，昨日敬言仁基金進帳823.5萬元。加上早前香港中華總商會及香港各界婦女聯合協進會各捐100萬元、香港友好協進會捐約728萬，截至昨日敬言仁基金已籌得逾千七萬元，經民聯早前亦在該黨監事會主席林建岳牽頭下捐出500萬元。

此post已完

全港巴士站內違例泊車黑點大檢閱

中環街市德輔道中向西環方向，905 巴士站前後，近永安斜對面。好多等商務
車阻街，再向前 500 米巴士站經常有貨車、私家車違泊，驅趕亦不會離開
英皇道 七海商業中心至船塢里一段英皇道巴士站，經常有車輛違泊
中環 遮打道歷山大廈對面
中環 干諾道中環球大廈至域多利皇后街一帶
中環 德輔道中往金鐘方向(由畢打街至林士街)
中環 德輔道西往中環方向(由水街至皇后街)
中環 皇后大道西往
小西灣富欣花園巴士站
杏花邨巴士站
銅鑼灣威菲老道巴士站天樂里巴士站
筲箕灣新成街，雙程，長時期兩邊泊滿車，來回雙程一線行車。

(2) 新界區：
荃灣大窩口悦來酒店(熊貓酒店)門前巴士站雙黄綫，長期被旅遊巴士及貨車佔用，
巴士難以埋站$ j6 k. W6 N+ A0 Z+ l* y1 C3 z
荃灣楊屋道街市，魚販落貨長期霸佔路面，沒有泊車時候仍放置水桶、鐵車仔、雪糕筒出馬路霸位，防礙巴士埋站；已經多次反映，亦沒有改善。
沙田紅梅谷道新翠邨巴士站來回，經常有的士違例停泊等客
青衣碼頭
沙田廣源邨
沙田田心村近大圍巴士站
粉嶺欣盛苑欣暉閣
粉嶺名都商場
天水圍聚星樓
將軍澳坑口銀澳路

(3) 九龍區：
 蘇屋邨右轉出東京街，多長期違泊車輛，泊在斑馬線兩邊，有行人過路時十分危險！
旺角彌敦道、亞皆老街交界(午夜後)
彌敦道近登打士街
旺角新填地街（介乎亞皆老街至旺角道一段）
旺角先達廣場 (入夜後 1：00)
旺角彌敦道登打士街, 信和中心對出
旺角洗衣街往太子道西，阻礙巴士埋站及轉灣
上海街沿途違泊巴士站
長沙灣道近長荔街，的士泊巴士站等客
深水埗青山道及元州街
深水埗北河街巴士站(旺角方向)
白田邨白雲街兩旁
美孚蘭秀道，油站開始至盈輝臺。
藍田啟田道啟德大廈
九龍城界限街近喇沙小學外

source

交咗保護費

🚖我地交左保護費，泊係你屋企都仲得呀～香港公安話會按章工作呀，佢地已經授權個章比我地亂泊架啦